動盪時代更不敢生，去年中國新生兒大減 15%

這幾年由於物價、醫療、教育和住房費用上漲，許多國家的年輕人不願生育。去年發生的新冠疫情更加劇未來生活的不確定性。根據中國十年大普查初步資料發現，2020 年中國新生兒人數比去年大減 15%，有些城市甚至減少 30%，未來十年中國整體人口可能零增長。

中國去年年底完成十年一次的人口普查，初步結果將在 4 月公佈，但 1 月已有一些中國省市公布調查結果。新生兒數量下滑是普遍性的現象，經濟富裕的地區如廣東省會廣州市去年的新生嬰兒數量降至近十年來最低，全年有 195,500 名嬰兒出生，比 2019 年下降約 17%，比 2017 年下降 33%。

許多移民大量湧入的繁榮城市也顯示出新生兒急劇下降的情況，如安徽省省會合肥市只有 79,300 名新生兒，比去年同期下降 23%。溫州和泰州這兩個屬於中國最富有的省份之一的浙江省，其新生兒數量分別下降 19% 和 33%。

回帶：

勞工及福利局局長羅致光今日（31日）發表網誌，提到2020年死亡數字為46,414，首次超越出生數字，即40,369名新生嬰兒。羅說，去年11個月的新生嬰兒數目，較前年同期下降17%，認為因「2019年下半年香港社會不穩」所致。

係咪死埋老母所以生育率下降

快d實行強制生育
社會信用評分高分可以揀女懷孕

強烈建議成立 「準孕婦學院」

領導因為辛苦工作
可以優先選擇準媽媽
習氏家族永垂不朽、千秋萬世

生左咪又係刷首抽

或者應該係後生嗰陣落得太多仔搞到自己有報應冇撚得生仔

個d唔係報應係純粹子官落到爛

食得多元素周期表不育咋